《大行報告》里昂料本港住宅樓價未來一兩個月見底後反彈15%

里昂報告指出，本港樓價高企，雖然近期已見調整，惟樓價入息比率(樓價中位數除以家庭全年入息中位數)為18倍，仍然難以負擔。該行相信，樓市調整不會持續太久。該行料本港住宅樓價未來一兩個月見底後將反彈15%，當實體樓市轉好，地產股亦會跑贏大市，因此調升地產股目標價，惟相信大型地產股升勢有限。

報告指，由於整體銀行港元存款是2018年一手樓市交易價值的59倍，手持現金的回報低，刺激資金流入樓市。此外，在2012年針對非港人而實施的買家印花稅(BSD)，至今已達7年，在港定居的2萬名內地人士已合資格獲取香港身份證，意味已不再受到BSD限制，預期將帶動接近8,000個單位的需求。該行又指，在過去四周，周末預約睇樓量上升40%，二手盤成交回升至過去兩年平均水平，不少個案成交金額高於銀行估值。

反彈跌左既15%

沒事兒

.